### Fill-in-the-Blank

**Description:** This champion's basic attacks and damaging abilities mark targets. After applying 3 marks to the same target, the marks detonate, dealing **True Damage** based on the target's maximum health.

**Answer:** Vayne

---

### Fill-in-the-Blank

**Description:** This item grants its owner Ability Power, Armor, and the unique active ability **Stasis**, which makes the user untargetable and immune to damage for $2.5$ seconds.

**Answer:** Zhonya's Hourglass

---

### True or False

**Description:** The champion **Blitzcrank** can use his ultimate ability, Static Field, while being suppressed or stunned.

**Answer:** False

---

### True or False

**Description:** The champion **Darius** gains a significant Attack Damage bonus from his passive ability, Hemorrhage, when five stacks are applied to an enemy champion.

**Answer:** True

---

### Single Choice

**Description:** Which of the following ultimate abilities is classified as a **Global Ultimate** (meaning it can be cast from any point on the map to almost any other point)?

**Options**
A. Ahri's Spirit Rush (R)
B. Pantheon's Grand Skyfall (R)
C. Zed's Death Mark (R)
D. Camille's The Hextech Ultimatum (R)

**Answer:** B

---

### Single Choice

**Description:** Which champion utilizes **Energy** (not Mana) as their primary resource, and restores some of that resource when an opponent is eliminated near them?

**Options**
A. Akali
B. Shen
C. Lee Sin
D. Kennen

**Answer:** A

---

### Multiple Choice

**Description:** Which of the following champions have a basic ability (Q, W, or E) that grants them **Invulnerability** or makes them **Untargetable** for a short duration?

**Options**
A. Vladimir
B. Fizz
C. Ekko
D. Garen

**Answer:** AB

---

### Multiple Choice

**Description:** Which of these champions' abilities can be cast while the champion is **moving**?

**Options**
A. Cassiopeia's Twin Fangs (E)
B. Jhin's Deadly Flourish (W)
C. Lucian's Relentless Pursuit (E)
D. Xerath's Arcanopulse (Q)

**Answer:** AC

---

### Question & Answer

**Description:** This champion is permanently **immune to slowing effects** due to their passive ability, **Juggernaut**. Who is this champion?

**Answer:** Olaf

---

### Question & Answer

**Description:** This champion's ultimate ability instantly **executes** enemy champions whose health is below a certain threshold. Who is this champion?

**Answer:** Garen

Fill-in-the-Blank
Description: Upon activating this skill, the hero dashes in the specified direction and becomes untargetable during the dash. After reaching the end point, the hero deals physical damage to enemies in a small area and gains a shield.

Answer: Dark Destroyer

Fill-in-the-Blank
Description: This hero's passive grants them "Cunning". After using any skill, their next basic attack is enhanced, dealing increased damage and slowing the target.

Answer: Marco Polo

True or False
Description: This hero's ultimate ability causes them to leap into the air, becoming untargetable, and then slam down, dealing damage and knocking up nearby enemies. The hero is named Zilong.

Answer: False

True or False
Description: The skill description states: The hero draws their sword, dealing damage to enemies in a fan-shaped area and applying a stacking mark. When the mark reaches the maximum stack, the target is stunned. The hero is Li Xin.

Answer: False

Single Choice
Description: This hero's second skill allows them to summon three rotating arrows around them for a short duration. These arrows deal physical damage to enemies they hit, and the hero gains a brief movement speed boost. Which hero is this?

Options A. Luban No. 7 B. Hou Yi C. Di Renjie D. Genghis Khan

Answer: D

Single Choice
Description: This hero's passive ability is "Bloody Rage". When their HP drops below 50%, they gain increased attack damage and life steal, but their basic attacks consume a small amount of current health. Which hero is this?

Options A. Dian Wei B. Cheng Yaojin C. Arthur D. LÃ¼ Bu

Answer: D

Multiple Choice
Description: Which of the following heroes primarily utilize Energy (not Mana) as their resource to cast skills?

Options A. Luna B. Diaochan C. Li Bai D. Zhuge Liang

Answer: C

Multiple Choice
Description: Which of the following ultimate abilities grant the hero Control Immunity (Crowd Control Immunity) or Invulnerability upon activation?

Options A. Mozi's Ultimate B. Sun Wukong's Ultimate C. Mulan's Ultimate (Heavy Sword Stance) D. Athena's Ultimate

Answer: CD

Question & Answer
Description: This hero gains a permanent stacking physical defense bonus upon killing an enemy unit (minion, monster, or hero). Which hero has this passive ability?

Answer: Bai Qi

Question & Answer
Description: The hero throws a spinning shield at the target, dealing physical damage. The shield can bounce up to 6 times between nearby enemies. Which hero owns this skill?

Answer: Arthur


### Fill-in-the-Blank

**Description:** This item, often built by tanks or bruisers, grants Health, Armor, and the unique passive **Immolate**, which deals continuous Magic Damage to nearby enemies.

**Answer:** Sunfire Aegis

---

### Fill-in-the-Blank

**Description:** This champion's ultimate ability causes them to throw a glowing object that attaches to the first enemy hit. After a delay, the object explodes, **suppressing** the primary target and dealing significant Magic Damage to them and nearby enemies.

**Answer:** Malzahar

---

### True or False

**Description:** The champion **Riven** can use her abilities while airborne (e.g., knocked up) to escape the crowd control effect.

**Answer:** False

---

### True or False

**Description:** The champion **Caitlyn** gains a stack of her passive, Headshot, every time she lands a basic attack, and gains 2 stacks from basic attacking enemies trapped in her nets or traps.

**Answer:** True

---

### Single Choice

**Description:** Which of the following champions has an ability that allows them to **swap positions** with a targeted enemy champion?

**Options**
A. Sett
B. Sion
C. Tahm Kench
D. Skarner

**Answer:** C

---

### Single Choice

**Description:** The champion **Aatrox** deals extra damage with his three casts of The Darkin Blade (Q) if the enemy champion is hit by which part of the swing?

**Options**
A. The center of the sword
B. The hilt of the sword
C. The edge (Sweetspot) of the sword
D. The ground impact area

**Answer:** C

---

### Multiple Choice

**Description:** Which of the following champions' abilities can be used to **jump over thick walls or terrain**?

**Options**
A. Vayne's Tumble (Q)
B. Rek'Sai's Tunnel (E)
C. Talon's Assassin's Path (E)
D. Zac's Elastic Slingshot (E)

**Answer:** BCD

---

### Multiple Choice

**Description:** Which of these champions utilizes **Health** as their resource to cast certain basic abilities?

**Options**
A. Mordekaiser
B. Dr. Mundo
C. Vladimir
D. Zac

**Answer:** BC

---

### Question & Answer

**Description:** This champion's ultimate ability causes them to **disarm** all enemy champions in a target area for a short duration, preventing them from using basic attacks. Who is this champion?

**Answer:** Renata Glasc

---

### Question & Answer

**Description:** This champion gains a permanent, stacking bonus to their **Ability Power** when they kill an enemy unit (minion, monster, or champion) with their Q ability, Baleful Strike. Who is this champion?

**Answer:** Veigar


---

### Fill-in-the-Blank

**Description:** This champion's passive ability grants them **Adaptive Force** for every unique enemy champion they kill or assist in killing. This bonus is permanent and stacks indefinitely.

**Answer:** Swain

---

### Fill-in-the-Blank

**Description:** This champion can mark an enemy champion with a stackable debuff called **"Expose Weakness"** (W), which causes the marked target to take increased damage from all subsequent sources.

**Answer:** Soraka

---

### True or False

**Description:** The ultimate ability **Chrono Shift** grants the champion **Control Immunity** upon activation and causes them to instantly revert to their health and mana levels from 4 seconds prior after a fatal blow.

**Answer:** True

---

### True or False

**Description:** The champion **Irelia** gains bonus attack speed based on the number of enemy champions near her, up to a maximum of 4 stacks.

**Answer:** True

---

### Single Choice

**Description:** Which champion can use their ultimate ability **Unstoppable Force** to charge through the map, knocking up enemies they collide with, and can interrupt this charge at any time?

**Options**
A. Sion
B. Hecarim
C. Kled
D. Skarner

**Answer:** A

---

### Single Choice

**Description:** The champion **Braum** gains stacks of his passive, **Concussive Blows**, on enemies he basic attacks or hits with his Q ability. After 4 stacks are applied, the target is instantly:

**Options**
A. Slowed
B. Rooted
C. Stunned
D. Suppressed

**Answer:** C

---

### Multiple Choice

**Description:** Which of the following champions can **switch forms** (Melee to Ranged or vice versa) using a basic ability or ultimate?

**Options**
A. Jayce
B. Elise
C. Nidalee
D. Graves

**Answer:** ABC

---

### Multiple Choice

**Description:** Which of these champions' ultimate abilities can be used to **"Execute"** enemies (instantly kill them below a certain health threshold)?

**Options**
A. Darius' Noxian Guillotine (R)
B. Urgot's Fear Beyond Death (R)
C. Jhin's Curtain Call (R)
D. Mordekaiser's Realm of Death (R)

**Answer:** AB

---

### Question & Answer

**Description:** This champion's passive ability causes them to **"Unleash"** their shield after taking a specific number of hits from enemies, dealing area-of-effect Magic Damage. Who is this champion?

**Answer:** Galio

---

### Question & Answer

**Description:** This champion's ultimate ability summons a ghostly ring that expands outward and applies **Frenzy** to all enemy champions caught in the ring. Who is this champion?

**Answer:** Kalista